<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 
   <title>Singco</title>
   <link href="http://singco.github.io/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml"/>
   <link href="http://singco.github.io" rel="alternate" type="text/html" />
   <updated>2014-08-26T13:40:13+08:00</updated>
   <id>http://singco.github.io</id>
   <author>
     <name></name>
     <email></email>
   </author>

   
   <entry>
     <title>找回曾经的博客-1</title>
     <link href="http://singco.github.io/life/2014/08/20/who-accompanis-our-parents.html"/>
     <updated>2014-08-20T00:00:00+08:00</updated>
     <id>http://singco.github.io/life/2014/08/20/who-accompanis-our-parents</id>
     <content type="html">&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;读《谁在陪我们的父亲母亲》有感&lt;/h2&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;今天在宿舍写博客的about页面时，想找一些漂亮的头像，无意打开人人相册，翻看曾经的照片，竟被年轻的自己和曾经的岁月所打动，不胜感慨，发了一条&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1792436651/Bj3uv8uGE?mod=weibotime&quot;&gt;微博&lt;/a&gt; 怀念一下。于是一发不可收拾，继续追忆那段记忆，翻到了自己的一篇博文，在这里转载一下，也为忙碌的研究生生活提醒，家人、爱人才是归宿，也为每日的奔波寻找意义：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;刚才在读南方周末，虽然片片可以引起共鸣，唯独看到了这篇文章，使我潸然泪下。十一刚过，母亲的生日也悄然度过，然而紧张上课的我，却毫不留情的将其忘却。从前天发现至今，不是不想向母亲致歉，而是实不知有什么理由可以搪塞。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;从小就爱忘事，活动前从来不记得老师讲过什么注意事项，常被母亲责备，长大了丢东西，被老爸批评说做不了大事。如今上了大学，像小学时给母亲献上鲜花的事情自不必说，连生日的祝福都直接省略了。
年龄年年增加，体重日渐增长，而给予亲人的生日和问候却渐渐减少，22年，我这是进步了还是退步了，一直没有琢磨明白。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;大学即将毕业，也许将要读研究生，那研究生读完呢？工作，然后呢？无论如何，有一点可以肯定，和父母一起的时间是越来越少了，一起去丹尼斯c馆买新衣服的场景也越来越少了。曾经常和晓旭提起，在乎一个人的多少，体现在你愿意为这个人付出的时间的多少。那么如今呢，我又有多少在乎老爸老妈呢？那么将来呢？&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;学习又有什么，玩乐又有什么，人生还不是活一个情字，没有了情，拿什么来维系自己的精神世界，拿什么来救赎自己的灵魂。又想起我可爱的爸爸妈妈，舅舅，舅妈，弟弟妹妹们，毫不夸张的说，是你们带给我童年大部分的乐趣，那么我又给你们带去了什么呢？将来呢？&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;在这里，衷心祝愿弟弟高考或保送取得优异成绩，爸爸妈妈身体健康。以此日记为鉴，希望日后我能不留遗憾的做好自己每一天。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面附上&lt;strong&gt;《谁在陪我们的父亲母亲》&lt;/strong&gt;原文  &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;到了重阳节，敬老的新闻就多了起来。其中最为鼓舞人心的是，北京市宣布从2011年起，凡95岁以上老人看病，均100%报销。这一惠民措施，带来另一个意想不到的正面效果——鼓励那些今天还享受不到这一政策阳光的人，为了实现看病家庭一分不掏的远大理想，无论如何，都要健健康康活过95岁呀！ &lt;br /&gt;
早在2010年，全国老龄委也许就意识到，只用“敬老日”已经不足以强调敬老的重要性了，非得用“敬老月”这一剂猛药才行。我却忍不住促狭地想：一年一天不够用，一年三十天就够了吗？而又有谁最有可能日复一日、月复一月、年复一年地“关心”老年人呢？ &lt;br /&gt;
非常抱歉，我首先想到的，却是商人。 &lt;br /&gt;
就像徐怀钰一直唱着“有怪兽、有怪兽”一样，我觉得老年人周围，一直潜伏着各式 各样“惦记”着他们的“商人”。“不怕贼偷，就怕贼惦记”！我认识的老年人，大面积地中招，几乎很少幸免。有一个朋友前一段时间很烦，原来他妈妈最近被一个“体验中心”给缠住了，“买什么东西都不如买健康，买健康就是为儿女好”，非要花几千块钱买一个包医百病的腰带，儿女们说那是骗人的，老爸却在一旁生气了：“你们妈妈，辛苦一辈子，买一个腰带你们都要阻止，又不要花你们的钱，我们自己有退休工资……” &lt;br /&gt;
作为记者，我知道那种“体验中心”，免费吃，免费玩，免费按摩，工作人员见到老人家，都不是叫老伯大妈，而是称呼“咱爸咱妈”，甚至“咱”字都没有，直接就是“爸”和“妈”，老人家躺在按摩床上，每个人都有一个服务生伺候你，跟你聊天，讲故事，夸你家儿子有出息，跟你一起抱怨媳妇不贴心…… &lt;br /&gt;
不要怪那些不法商人骗术太高明了，其实是我们的父亲母亲太寂寞了。与其责怪他们没有火眼金睛，不如设身处地将心比心地想，当你在外面打拼社交，是谁在陪你的父亲母亲？你有同事聚餐，有同学聚会，有QQ空间，有微博关注，但你知不知道，你的父母亲早晨怎样去的菜市场，下午怎样收拾房间，他们找谁聊天，向谁倾诉？ &lt;br /&gt;
我在厦门安家后，最快速度把父母接了过来，我以为比老家更舒适方便的特区生活，应该让老人家满意，没想到头几个月，几天新鲜劲之后，父母明显地不习惯，一直嚷着要回老家。有一天下午，我偶然回到家，房间暗摸摸的，一个瘦小的身影蜷缩在沙发上，那就是我的母亲，我这才知道，母亲就是这样度过她的每一天的下午，寂寞无边无际。  &lt;br /&gt;
我终于明白，老人家需要有伴，需要邻居，如果不能帮他们找到邻居，他们就不可能住长久。我们原以为，父母亲只要有房子，有舒适的生活条件，有孝顺的儿女，就够了，我们不知道他们好像一棵树从老家拔了出来，如果在新的城市没有土培着，他们就扎不了根。我们为老人家搬迁一个家，还要为他们创设一个环境；我们让老人家和子女住在一起，还要帮他们和邻居生活在一起。  &lt;br /&gt;
幸运的是，父母亲终于慢慢在厦门找到了自己的朋友。我慢慢懂得，那一个在菜市场卖榨菜的大嫂，那一位陪父亲下象棋的老伯，有时比我们还重要，当我们离开父母亲的时候，是他们陪伴着父母亲，打发一个个忙碌的早晨，消磨一个个无聊的下午。他们甚至比我们更容易左右父母的情绪，影响父母的幸福，因为他们比我们陪父母的时间更长。  &lt;br /&gt;
最近我一位朋友在乡下的母亲病了，每周请一天假去陪护她，有一天晚上，母亲突然哭了，他吓了一跳，母亲说：“你们兄弟姐妹六个人，我病了，你们轮流来陪我，你们每个人一个礼拜只需要请一天假，可是，等到你们老了，只有一个孩子，你们将来怎么办呀？”母亲老泪纵横。  &lt;br /&gt;
自己生病，却操心未来子女生病将怎么办的父母亲，让我在想：在父母亲的口中，我们一直是孝子，但父母亲真的很幸福吗？而未来，等我们也老了，我们会比我们的父亲母亲，更幸福吗？    &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;后记&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这篇&lt;a href=&quot;http://blog.renren.com/blog/247372810/770100648?bfrom=01020340100&quot;&gt;《读《谁在陪我们的父亲母亲》有感》&lt;/a&gt; 原记于2011年10月17日，距今也有3年时间了。而现如今，弟弟已经在北京语言大学读完大二，妹妹刚刚接到武汉第二师范大学的通知书，时光荏苒。妈妈前两天打电话给我说：“全家聚会的时候，范富说我们这一代的光荣使命算是完成了”，听完也不禁哽咽，其中既有我们这一代孩子背负更多责任的感慨，也有为母亲这一代辛勤付出的感恩。马上25岁生日，重新审视自己，发现即便考上研究生后，自己依然容易懈怠，依然缺乏责任感，凡事只凭一腔热情。最近的数据挖掘项目自己做的越来越没有动力，其实不过是缺乏责任感的逃避。还是3年前的那段话，衷心祝愿家里人身体健康，也以此博客自勉，“希望日后我能不留遗憾的做好每一天”。&lt;/p&gt;
</content>
   </entry>
   
   <entry>
     <title>Times that have gone</title>
     <link href="http://singco.github.io/life/2014/08/15/the-days-have-gone.html"/>
     <updated>2014-08-15T00:00:00+08:00</updated>
     <id>http://singco.github.io/life/2014/08/15/the-days-have-gone</id>
     <content type="html">&lt;h1 id=&quot;section&quot;&gt;布衣暖，菜根香，诗书滋味长&lt;/h1&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“知道谢每一粒种子每一缕清风，也知道要早起播种和御风而行。光阴改变着一切，能做的事就只是长途跋涉的归真返璞。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;&lt;em&gt;2014-07-23&lt;/em&gt; 香山&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我们有时千里迢迢，只像是为了去找一处不见墙的地方：荒原、大海、林莽甚至沙漠。但未必就能逃脱。墙永远在你心里，构筑恐惧，也牵动思念。一只“飞去来器”，从墙出发，又回到墙。你千里迢迢地去时，鲁宾逊正千里迢迢地回来。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;&lt;em&gt;2014-07-28&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;畅想是，诗书滋味长。现实是，闻价挥挥手。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-3&quot;&gt;&lt;em&gt;2014-08-02&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;晚安。宁静或起伏的心。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-4&quot;&gt;&lt;em&gt;2014-08-14&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我的世界太过安静，&lt;br /&gt;
静的可以听见自己的心跳的声音。&lt;br /&gt;
心房的血液慢慢流回心室，&lt;br /&gt;
如此这般的轮回。&lt;br /&gt;
聪明的人，喜欢猜心，也许猜对了别人的心，却也失去了自己的。&lt;br /&gt;
傻气的人，喜欢给心，也许会被人骗，却未必能得到别人的。&lt;br /&gt;
你以为我刀枪不入，我以为你百毒不侵。  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;——徐志摩《寂寞人心》&lt;/p&gt;

</content>
   </entry>
   
 
</feed>

